<Document>
  # Основне правило 10 - Не зловживайте та не ігноруйте повідомлення адміністратора
  Адміндопомога, або «ahelp», - це система, що використовується адміністраторами для спілкування з конкретними гравцями у грі.
  
  Використовуйте адміндопомогу лише у випадках, що потребують уваги адміністратора. Якщо ви ігноруєте повідомлення, які адміністратори надсилають вам через ahelp, або відключаєтеся під час ahelp, вас можуть забанити. Якщо вам терміново потрібно вийти з системи під час спілкування в режимі ahelp, ви можете це зробити, але, швидше за все, вам доведеться продовжити спілкування в режимі ahelp на нашому сервері дискорду. Не перевіряйте адміністраторів, не будьте ворожими/агресивними і не розсилайте спам. Для вирішення ІС питань, слід користуватися такими методами зв'язку з адміністраторами, як молитви, факси, «червоні телефони» та «бананові телефони».

  Адміни не завжди онлайн, але всі повідомлення про допомогу автоматично передаються в дискорд. З різних причин адміністратори можуть не відповісти на запит, навіть якщо вони його опрацювали. Відсутність відповіді не обов'язково означає, що прохання про допомогу було проігноровано.

  ## Чи повинен я повідомити в ahelp про Х?
  Ви можете звернутися в ahelp будь-коли, якщо ви щиро вважаєте, що гравець порушує правила. Не всі випадки допомоги є такими, що потребують втручання адміністратора, але це нормально, адміністратори бажають, щоб люди час від часу повідомляли про речі, які не є проблемою, ніж пропускати повідомлення про реальні проблеми, тому що хтось не був впевнений, або надсилати ці повідомлення із запізненням, тому що хтось чекав до кінця раунду, щоб бути більш впевненим у цьому.
  
  Найпоширеніша причина, чому гравці не пишуть в ahelp для вирішення проблем - це те, що вони не хочуть витрачати час адміністратора, але адміністратору потрібно лише кілька секунд, щоб перевірити, чи є хтось антагоністом. Якщо ви використовуєте ahelp занадто часто, адміністратор повідомить вам про це. Якщо вас не просять припинити повідомляти про щось або повідомляти про щось менше, ви можете сміливо припустити, що ви не створюєте жодних проблем.

  # Що я маю вказати при зверненні в ahelp?
  Як мінімум, адміністратори повинні знати, в чому полягає проблема, щоб мати змогу відповісти на запит про допомогу. Не надсилайте повідомлення в ahelp без інформації про те, в чому полягає ваше питання або проблема. Повідомлення на кшталт «привіт» часто вважаються перевіркою адміністратора.

  Якщо ви можете, ідеальне повідомлення про допомогу має містити опис проблеми, а також інформацію про те, хто її спричинив, та ім'я персонажа, якщо це можливо.

  # Приклади
  Як правильно використовувати ahelp:
  - повідомляти про людей, які, на вашу думку, порушують правила;
  - задавати питання про правила;
  - прохання про тимчасове скасування правил;
  - прохання про невеликий трюк, наприклад, про торгівлю ТС або створення предмета.

  Неналежне використання ahelp:
  - перевіряти, чи адміністратор онлайн, в тому числі надсилати повідомлення без жодної інформації про проблему, наприклад, «привіт» або незрозумілі повідомлення;
  - бути ворожим або агресивним;
  - спам повідомлень про одну і ту ж проблему.
</Document>
