<Document>
  # Основне правило 13 - Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей та відомих вигаданих персонажів
  - Жодних імен людей чи персонажів з реального світу, чи кальки на їх імена.
  - Намагайтесь не використовувати імена вигаданих персонажів, якщо це персонаж відомого фільму/серіалу/гри/книги/тощо.
  - Ніяких титулів/почесних звань
  - Повинні відповідати всім іншим правилам (жодних образливих/сексуальних назв тощо)
  - Не можна використовувати імена користувачів, об'єктів, випадкових символів, дуже «легкі» імена, «метаімена» або інші неправдоподібні імена. Дивіться приклади нижче.
  - Імена персонажів повинні бути притаманні їхньому виду (приклади нижче).
  - Рішення адміністратора щодо назв IC є остаточними, і суперечки повинні вирішуватися на форумах, а не шляхом відмови підкоритися адміністратору.

  Клоуни та міми звільняються від заборони на титули/почесні звання, а також послаблюються обмеження на назви, що не вимагають особливих зусиль, і неправдоподібні назви.

  ## Пояснення щодо «мета»-імен
  Метаімена - це імена, які намагаються використати переваги певної ігрової механіки або вибору ігрового дизайну. «Urist McHands» - це метаім'я, тому що це ім'я за замовчуванням, яке використовується для людей, створених адміністраторами. «Оператор Віскі» - це метаім'я, оскільки воно відповідає шаблону іменування ядерних агентів. Це правило не має на меті запобігти використанню фальшивих ідентифікаторів з іменами, схожими на імена ядерних агентів, якщо вони вирішать, що хочуть це зробити.

  ## Конвенції та Приклади
  Всі імена пишуться українською.
  [color=#994444]Погано[/color] не можуть використовуватися жодним видом. [color=#449944]Прийнятно[/color] можуть використовуватись «будь-якими видами», якщо вони не порушують конвенцію виду.

  Люди зазвичай використовують конвенцію імені та прізвища.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Том Фішер
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Спейсі Чепмен
  - [color=#994444]Погано:[/color] Доктор Том Фішер
  - [color=#994444]Погано:[/color] Волтер Уайт
  - [color=#994444]Погано:[/color] Джордж Вашингтон
  - [color=#994444]Погано:[/color] Джо Байден
  - [color=#994444]Погано:[/color] Бен Довер
  - [color=#994444]Погано:[/color] Майк Хант

  Гноми зазвичай використовують людські умовності у темі вікінгів.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Інгрід Вогняний Подих
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ерік Блискавичний Кіготь

  Унатхи зазвичай використовують ім'я-назва_клану.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ріт-Скеі
  - [color=#994444]Погано:[/color] Адмем-Бан

  Слаймолюди зазвичай використовують таку саму структуру як і в людей: Ім'я Прізвище.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Фольп Сууб
  - [color=#994444]Погано:[/color] Slime

  Діони зазвичай мають спокійні, природні імена в стилі іменника від іменника.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Пелюстка Спокою
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Сад Релаксації
  - [color=#994444]Погано:[/color] Дерево, але Живе

  Ніани зазвичай використовують латинські імена або легкі тематичні назви.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Сократ Темнора
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Сьєрра Лайтерзекер
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Джеймс Найтфліттер

  Арахніди зазвичай використовують латинські назви павукоподібних.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Аргюронета Ретікулатус
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Локсоскелес Доместікус
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ксартін Араматіс
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Іск Тратіа
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Тіатіс Краута
  - [color=#994444]Погано:[/color] Людина-Павук
  
  Вокс зазвичай використовують одну назву, складену з випадкових складів, часто з повторюваними шаблонами. 
  Назви не повинні бути надмірно довгими або настільки повторюваними/заплутаними, щоб їх було неможливо прочитати.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Хіріксашахре
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ксапікрік
  - [color=#994444]Погано:[/color] Чіпікірчічітчітбекретретрер
  - [color=#994444]Погано:[/color] Трололо

  Таяран. Імена та прізвища таяран складаються з багатьох частин, складів, префіксів, суфіксів, і різних слів, які описують повну приналежність Таяри до якоїсь сім'ї, соціального стану, нації, і багато інших аспектів. Тому, задля спрощення, імена та прізвища скорочують, а іноді і зовсім залишають один склад свого імені як коротку кличку, особливо якщо це стосується розмов з представниками інших рас, для яких імена Таяран можуть бути складними для вимови.

  ІПШ. Імена, а якщо бути точнішим, назви ІПШ складаються з двох частин, що розділені тире. Перша частина є назвою моделі ІПШ, зазвичай це декілька букв що означають скорочену назву моделі.
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] HAL-603
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] KNT-12
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] LIAM-54
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Десперандо-163

  Авалі зазвичай використовують імена, що мають м’яке звучання, з акцентом на гармонійне поєднання складів та екзотичність. Імена не містять додаткових слів, таких як прізвища чи описові частини.

  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ко
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Номі
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Джасьо
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Несулі
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ейкі
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Руно
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Хауні
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ейлун
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Раун
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Халан
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Нахамі
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Халлю
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Кала
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ренала
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Ейтун
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Несомі
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Раломі
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Казо
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Жасуні
  - [color=#449944]Прийнятно:[/color] Рюко

  Імена користувачів, об'єкти, випадкові символи, імена з дуже «легким написанням», «мета-імена» або інші неправдоподібні імена не допускаються.
  - [color=#994444]Погано:[/color] XxRobustxX
  - [color=#994444]Погано:[/color] SDpksSodjdfk
  - [color=#994444]Погано:[/color] Lkdsoisgoieun
  - [color=#994444]Погано:[/color] F4ith H3arth
  - [color=#994444]Погано:[/color] Greytide
  - [color=#994444]Погано:[/color] Passenger
  - [color=#994444]Погано:[/color] Urist McHands
  - [color=#994444]Погано:[/color] Admin
  - [color=#994444]Погано:[/color] Game-Master
  - [color=#994444]Погано:[/color] Joe Mamma
  - [color=#994444]Погано:[/color] Middle-Aged Man
  - [color=#994444]Погано:[/color] Operative Whiskey
</Document>
