<Document>
  # Основне правило 5 - Не використовуйте позаігрові методи для спілкування з іншими гравцями
  ДО ЦЬОГО ПРАВИЛА НУЛЬОВА ТЕРПИМІСТЬ

  Не використовуйте жодних зовнішніх засобів зв'язку для спілкування з іншими гравцями, які підключені до того ж сервера, або які були підключені до того ж сервера під час поточного раунду. Це називається «метаспілкуванням» і включає в себе будь-які засоби зв'язку, включаючи текст, голос, зображення та відео. Сюди входять такі програми, як Discord, Steam та інші платформи, а також особисте спілкування.
  
  Навіть якщо інформація не передається і не зловживається, це все одно може вважатися порушенням цього правила. Через складність визначення того, чи відбувається обмін інформацією, майже завжди вважається, що люди, які надсилають повідомлення іншому гравцеві, з яким вони грають у раунді, або розмовляють по телефону з іншим гравцем під час раунду - обмінюються інформацією про раунд. Через складність визначення того, чи зловживають користувачі інформацією, якою вони діляться, майже завжди вважається, що це зловживання.

  Єдиним винятком з цього правила є ситуація, коли всі гравці перебувають у лобі сервера.

  ## Навчання нових гравців
  Навчання гравців не є винятком з цього правила. Якщо ви хочете навчити нового гравця, рекомендується або дивитися стрім його гри, не граючи при цьому, або спілкуватися з ним, використовуючи тільки внутрішньоігрові методи комунікації.

  ## Стрімінг
  Публічні прямі трансляції не є винятком з цього правила, але мають іншу відповідальність. Використання інформації з публічної трансляції гри («стрім-снайпінг») є порушенням цього правила. Перегляд публічної трансляції гри, будучи підключеним до того ж сервера, є порушенням цього правила. Дозволяти людям, які дивляться публічну трансляцію, ділитися інформацією про поточний раунд, наприклад, через чат трансляції, є порушенням цього правила. Використання цієї інформації також є порушенням цього правила. Ділитися інформацією про поточний раунд зі стрімером є порушенням цього правила, якщо ця інформація була отримана з будь-якого джерела, окрім стріму. Очікується, що модератори стріму будуть стежити за дотриманням цього правила на платформі стріму на додаток до будь-якого контролю в грі з боку адміністраторів гри.

  Публічна пряма трансляція сама по собі не є порушенням правил, якщо вона достатньо модерується. Ми заохочуємо, але не зобов'язуємо стрімерів використовувати затримку потоку.
</Document>
