<Document>
  # Правила серверу
  [color=#ff0000]Це MRP сервер, тож тут діють правила рольової гри![/color]

  Space Station 14 не схожа на більшість ігор. Багато правил розраховані на рольову гру, і не всі правила інтуїтивно зрозумілі. Будь ласка, знайдіть час, щоб прочитати і зрозуміти правила перед тим, як грати, щоб вас не здивували несподіванки. До деяких з наших правил діє нульова толерантність, що означає, що порушення призведе до безстрокового бану без будь-якого попередження. Адміністратори гри будуть ставитися до вас так, ніби ви прочитали правила, навіть якщо ви цього не робили.

  ## Основні правила
  Ці правила діють постійно, в тому числі між раундами.

  - [textlink="1. Вирішальне слово за адміністраторами" link="RuleC1"]
  - [textlink="2. Не будь мудаком" link="RuleC2"]
  - [textlink="3. Жодного сексуального контенту/тем, включаючи еротичні рольові ігри (ERP), і жодного шокуючого контенту" link="RuleC4"]
  - [textlink="4. Ніякої мови ворожнечі та дискримінаційних висловлювань" link="RuleC3"]
  - [textlink="5. Не використовуйте позаігрові методи для спілкування з іншими гравцями" link="RuleC5"]
  - [textlink="6. Не намагайтеся обходити бани" link="RuleC6"]
  - [textlink="7. Використовуйте лише українську мову" link="RuleC7"]
  - [textlink="8. Не використовуйте експлойти, чити або макроси" link="RuleC8"]
  - [textlink="9. Не використовуйте кілька акаунтів або альт-аккаунти, а також не діліться акаунтами" link="RuleC9"]
  - [textlink="10. Не зловживайте та не ігноруйте повідомлення адміністратора" link="RuleC10"]
  - [textlink="11. Не погрожуйте ahelp'ом іншим гравцям і не сперечайтеся з ними про правила" link="RuleC11"]
  - [textlink="12. Гравцям повинно бути не менше 16 років" link="RuleC12"]
  - [textlink="13. Використовуйте реалістичні імена персонажів і не використовуйте імена відомих людей та відомих вигаданих персонажів" link="RuleC13"]
  - [textlink="14. Не використовуйте LOOC або OOC чати для обміну поточною інформацією про раунд" link="RuleC14"]

  ## Правила рольової гри
  Ці правила діють тільки під час раунду. Раунд закінчується тільки тоді, коли гра повертається до лобі. [color=#ff0000]Всі ці правила повністю застосовуються, коли гра знаходиться за межами лобі, якщо тільки вона не перебуває в режимі гри, на який не поширюються ці правила.[/color]

  Ці правила не поширюються на режими гри «Смертельний бій» та «Пісочниця». Гравці, які вирішили не дотримуватися цих правил, несуть повну відповідальність за те, щоб знати, чи зараз активний режим гри, на який не поширюються ці правила.

  Правила рольової гри не застосовуються до привидів/глядачів/спостерігачів, поки вони є привидами/глядачами/спостерігачами. Чат «мертвих» вважається внутрішньоігровим каналом чату за межами персонажа (OOC).

  Подивіться список [textlink="типів ролей" link="RoleTypes"] щоб дізнатися більше про різні типи ролей.

  - [textlink="1. Силікони повинні слідувати правилам силіконів" link="RuleR1"]
  - [textlink="2. Посіпаки повинні слухатися свого господаря" link="RuleR2"]
  - [textlink="3. Відігруйте роль звичайного персонажа" link="RuleR3"]
  - [textlink="4. Не метагейміть та не використовуйте інформацію, якої ваш персонаж не може знати" link="RuleR4"]
  - [textlink="5. Не заважайте прибуттю персоналу" link="RuleR5"]
  - [textlink="6. Не поводьтеся як антагоніст, якщо гра не підказує вам, що ви ним є" link="RuleR6"]
  - [textlink="7. Не затягуйте раунд" link="RuleR7"]
  - [textlink="8. Як антагоніст, будьте дружніми до своєї команди і не працюйте проти неї" link="RuleR8"]
  - [textlink="9. Як антагоніст, не спричиняйте надмірну кількість смертей, пошкоджень або руйнувань, які не відповідають вашим цілям" link="RuleR9"]
  - [textlink="10. Слухайте свого керівника" link="RuleR10"]
  - [textlink="11. Дотримуйтесь розумної ескалації" link="RuleR11"]
  - [textlink="12. Не відмовляйтеся від своєї ролі" link="RuleR12"]
  - [textlink="13. Дотримуйтесь своєї ролі" link="RuleR13"]
  - [textlink="14. Показуйте приклад, граючи на командуванні або охороні" link="RuleR14"]
  - [textlink="15. Командування та безпека повинні слідувати космозакону, дотримуватись стандартних та тривожних процедур" link="RuleR15"]
  - [textlink="16. Не повергейміть" link="RuleM1"]

  ## Правила силіконів
  Ви є силіконом, тільки якщо гра чітко і ясно вказує вам, що ви є силіконом. Для гравців, які є силіконом, ці правила мають переважну силу над усіма правилами рольової гри, якщо є якісь конфлікти. Правила Силіконів не відміняють основних правил.

  - [textlink="1. Ваші закони - ваші правила" link="RuleS1"]
  - [textlink="2. Закони повинні бути пріоритезовані за порядком" link="RuleS2"]
  - [textlink="3. Закони можуть переосмислювати терміни, що використовуються в інших законах" link="RuleS3"]
  - [textlink="4. Ви не можете вимагати або дозволяти зміну закону" link="RuleS4"]
  - [textlink="5. Ви вільний агент, якщо у вас немає законів" link="RuleS5"]
  - [textlink="6. Ви не зобов'язані виконувати накази, які є вкрай необґрунтованими" link="RuleS6"]
  - [textlink="7. Ви повинні залишатися послідовними у своєму тлумаченні законів" link="RuleS7"]
  - [textlink="8. Ваш HUD визначає, хто є членом екіпажу" link="RuleS8"]
  - [textlink="9. Шкода - це фізична шкода, пріоритетом якої є негайність та висока ймовірність" link="RuleS9"]
  - [textlink="10. Ви можете визначити, як вирішувати конфлікти між наказами" link="RuleS10"]
</Document>
