<Document>
# Важливі поради щодо створення персонажів
Це посібник для тих частин створення персонажа, які впливають на ігровий процес.

[textlink="Щоб ознайомитися з інструкцією про косметичні зміни, натисніть тут." link="YourFirstCharacter"]

## Пріоритет відтворення
Це впливає на те, де ви з'явитесь, коли приєднаєтесь до гри після того, як раунд вже розпочався.

Вибравши "Прибуття", ви з'явитесь на окремій станції, де чекатимете на прибуття шатла, який доставить вас на головну станцію.

Вибравши "Кріосон", ви прокинетеся в кріокамері вже на станції.

Вибравши "Жодного", ви або виберете за себе, або виберете єдиний варіант зародження, доступний для поточної станції.

Це здебільшого довільний вибір. Ви можете спокійно залишити його на "Ні" і не відчуєте жодних незручностей.

## Вакансії
Ви можете встановити свої уподобання щодо роботи в лобі. Хоча це не [color=#a4885c]гарантує[/color] вашої посади, на початку раунду випадковим чином буде обрано того, хто бажає отримати цю роботу.
Вам надається шанс бути обраним спочатку на високопріоритетну вакансію, потім на середньопріоритетну, а потім на низькопріоритетну.
У вас також є можливість автоматично стати пасажиром або повернутися назад у вестибюль, якщо вас не оберуть на жодне з бажаних завдань.

Деякі вакансії заблоковані доти, доки ви не пограєте достатньо довго, на вакансіях початкового рівня.

[textlink="Щоб дізнатися більше про вакансії, натисніть тут." link="Jobs"]

## Екіпірування для вакансій
Ви також можете вибрати [color=#a4885c]екіпіровку[/color] для кожної роботи. Екіпірування - це предмети одягу та дрібнички, з якими ви з'являєтесь після вступу в гру. Деякі з них заблоковані через обмеження ігрового часу.
Це може мати різні наслідки для ігрового процесу, оскільки деякі предмети одягу мають [color=#a4885c]броньовий захист[/color] або [color=#a4885c]уповільнюють швидкість пересування[/color]. Особливо це стосується командування та безпеки.

Ви також можете вибрати рюкзак, в якому будете з'являтись.
[color=#a4885c]Рюкзаки[/color] мають середній розмір, але в них легше носити великі речі. [color=#a4885c]Торбинки[/color] мають більше загального простору, ніж рюкзаки, але мають проблеми з перенесенням великих предметів. [color=#a4885c]Сумки[/color] - великі, але на них накладається штраф за пересування.

## Антагоністи
Увімкнувши [color=#a4885c]антагоніста[/color], ви потрапите до списку потенційних антагоністів на початку раунду. Це не гарантує вам роль антагоніста, не використовуйте це як привід для самоантагонізму!
Замість цього, як і у випадку з робочими пріоритетами, кілька гравців обираються випадковим чином з числа тих, хто має право на це. Якщо ви є членом командування або офіцером служби безпеки, ви не можете бути обрані на роль антагоніста.

[textlink="Щоб дізнатися більше про антагоністів, натисніть тут." link="Antagonists"]

Приєднання до кількох ігор або зникнення/відключення/самогубство після того, як вас не обрали на роль антагоніста, називається "антагоністичним ролінгом", і це суперечить правилам.
Багато людей терпляче чекають своєї черги бути антагоністами, тому [color=#a4885c]ми просимо вас утриматися від вибору ролі антагоніста, якщо ви не готові[/color].

## Риси
Мовні особливості змінюють ваше мовлення, іноді до екстремального ступеня.

До них відносяться:
- Без акценту (вимикає акцент обраного виду)
- Ковбойський акцент (заміна слів, партнера)
- Фронтальна шепелявість (Вашшш персссонаж буде шшшепелявити. )
- Італійський акцент (Мамма-міа, заміна слів)
- Патологічний брехун (заміна слова, змінює слова типу "так" на "ні")
- Піратський акцент (Аррр, заміна слова)
- Соціальна тривожність (з-з-заїкання)
- Південний акцент (заміна "-ing" на "-in'" та подібні зміни)

Вам повинно бути комфортно розмовляти нормально або з невеликим акцентом, наприклад, із соціальною тривожністю або південним акцентом, перш ніж говорити з сильним акцентом, наприклад, італійським або ковбойським.

Існують також риси інвалідності. Ознайомтеся з грою та ігровим процесом, перш ніж взяти одну з них, оскільки деякі з них можуть бути складними для новачків.

До них відносяться
- Сліпота (сильно обмежує ваш зір)
- Легке сп'яніння (ви швидше п'янієте і більше страждаєте від негативних наслідків алкоголю)
- Німота (ви не можете говорити або шепотіти, але все ще можете спілкуватися за допомогою емоцій, ручки та паперу)
- Нарколепсія (ви випадково засинаєте в непередбачуваний і часто незручний час)
- Пацифізм (ви не можете бити, стріляти або кидати гострі предмети в людей)
- Паракузія (ви іноді чуєте звуки, які не є реальними)
- Короткозорість (дещо обмежує ваш зір без окулярів за рецептом)
- Хропіння (ви видаєте гучні звуки хропіння під час сну)
- Невідновлюваність (вас не вдасться реанімувати, коли ви зустрінете свою передчасну смерть)
</Document>
