<Document>
# Капітани та клоуни
Це посібник з редагування зовнішнього вигляду вашого персонажа. Переконайтеся, що ви спочатку прочитали Створення персонажа.
Після створення персонажа вас може налякати широкий вибір опцій.
  
Це нормально - зробити свого першого персонажа [color=#a4885c]випадковим[/color] і відштовхуватись від нього, навіть досвідчені гравці так роблять.
Створення першого персонажа також не обов'язково має бути точним. Ви можете [color=#a4885c]зробити його навмання[/color] і подивитися, що з цього вийде.
  
Якщо ж ви хочете бути [color=#a4885c]методичним[/color], створювати персонажа легко, роблячи це крок за кроком.

## Вибір виду
Більшість видів мають незначні відмінності, про які ви можете прочитати в розділі [color=#a4885c]Види[/color].
Однак, ви можете виявити, що простіше зробити першого персонажа людиною, метеликом, гномом або рептилією.

Однак це не повинно заважати вам творчо підійти до створення персонажа.

У цьому посібнику ми припускаємо, що ви створюєте людину, але процес подібний для всіх видів.

## Незначні характеристики
До них відносяться
- Вік (18-29 для молодих, 30-59 для середнього віку, 60+ для старих)
- Стать (ваш спрайт, як видно з перемикача "Показувати одяг")
- Займенники (як вас називатимуть у грі)
- Колір шкіри (може бути повзунком або RGB, залежно від виду)
- Колір очей (RGB)
- Колір волосся (RGB)
- Зріст персонажа
- Статура персонажа

Це незначні зміни, які мало впливають на ігровий процес. Це те, що будуть читати гравці, коли будуть [color=#a4885c]досліджувати вас[/color]. ("молода людина")

## Волосся та бороди
Знову ж таки, вас може налякати широкий вибір варіантів. Це не страшно.

[color=#a4885c]Не поспішайте з цим.[/color] Ви можете переглянути або натиснути на кожен з варіантів і знайти той, який вам подобається.
Іноді простіше встановити бажаний колір волосся, перш ніж переглядати варіанти.

Якщо справді не можеш визначитися, серед популярних варіантів зачісок — це Floorlength Bedhead, Modern, Business, CIA або просто лисий. 
Або ж [color=#a4885c]рандомізуйте[/color] персонажа і подивіться, з якими зачісками він буде виглядати краще. Здивуйте себе.

Але не почувайтеся зобов'язаними використовувати будь-яку з них.
  
## Родзинки
Родзинки варіюються від [color=#a4885c]шрамів і мордочок[/color] до [color=#a4885c]татуювань і хвостів[/color].
Подумайте про них як про [color=#a4885c]аксесуари[/color], які є частиною вашого тіла і надають вашому персонажу додаткової родзинки та унікальності. Їх не можна змінювати протягом раунду.

Деякі види мають більше варіантів РОДЗИНОК, ніж інші. Люди більш обмежені у варіативнсоті родзинок, ніж ніани чи унатхи.

Ви можете мати певну кількість родзинок у кожній [color=#a4885c]категорії[/color], як показано вгорі. Наприклад, рептилії можуть мати одну мітку на грудях, але дві мітки на голові.
Вони є [color=#a4885c]косметичними[/color] і не впливають на ігровий процес.

## Як виділятися
зазвичай персонажі запам'ятовуються своєю особистістю, своїми вчинками і своєю [color=#a4885c]робустністю[/color], але це не означає, що ви маєте бути якимось крутим хлопцем.

Не варто прагнути мати великого, яскравого персонажа, який запам'ятовується. Створіть власну історію, за яку вас запам'ятають.
</Document>
