<Document>
  # Правило рольової гри 11 - Слухайте свого керівника
  Капітани керують усіма відділами та іншими членами командування. Керівники відділів керують членами свого відділу. Деякі команди антагоністів мають лідерів команд, як, наприклад, командири ядерних сил або головні революціонери. Ви не зобов'язані бездоганно виконувати накази ваших лідерів, але загалом ви повинні дозволяти їм керувати і не заважати їм у цьому. Ви можете ігнорувати необґрунтовані накази, в тому числі ті, які призведуть до вашої смерті, якщо тільки ви не є антагоністом, який переслідує мету, що вимагає вашої загибелі.

  Командні антагоністи повинні слухатися лідера своєї команди-антагоніста. Командні антагоністи не зобов'язані слухати жодних інших лідерів, включаючи лідерів інших команд-антагоністів. Одиночні антагоністи взагалі не зобов'язані слухатися жодних лідерів.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Зрадник ігнорує накази командира ядерного підрозділу.
  - Антагоніст ігнорує накази капітана.
  - Інженер каже головному інженеру, що не думає, що це гарна ідея встановлювати сингулярність, але все одно робить це, коли йому наказують.
  - Інженер каже головному інженеру, що не знає, як правильно налаштувати сингулярність, тому відмовляється від наказу, але приймає пропозицію навчитися цьому.
  - Технік по атмосфері відмовляється від наказу капітана, який міг би створити атмосферну небезпеку на станції.
  - Лікар відмовляється від наказу головного інженера про те, кому надавати медичну допомогу в першу чергу.
  - Революціонер відмовляється від самогубної місії від головного революціонера.
  - Головний інженер не виконує наказ капітана встановити резервне живлення, тому що виникла не пов'язана з цим аварійна ситуація, якій головному інженеру потрібно надати пріоритет.
  - Капітан наказує команді віддати ядерний автентифікаційний диск ядерним оперативникам, тому команда заарештовує капітана і обирає нового капітана.
  - Науковий керівник наказує вченим казати «Хай живе Нанотрейзен!» кожного разу, коли вони заходять до бару. Вчені кажуть, що так і буде, але не виконують наказ.

  Проти правил:
  - Ядерний оперативник ігнорує наказ оперативника-командира, тому що йому не подобається план.
  - Головний інженер відмовляється від наказу капітана встановити резервне живлення, тому що він не вважає, що резервне живлення необхідне.
  - Інженер відмовляється від наказу головного інженера встановити сингулярність, тому що він віддає перевагу іншому джерелу живлення.
  - Інженер відмовляється виконувати завдання, бо не знає, як це зробити, і відмовляється, щоб його навчили без жодної причини.
  - Головний революціонер наказує революціонерам злитися з натовпом і не робити нічого протизаконного, доки їм не скажуть розкритися. Натомість революціонери збирають зброю і нападають на охорону.
  - Будучи завербованим до революції будь яким шляхом (переконання, погрози, шантаж тощо) ігнорувати накази головного революціонера або саботувати революцію.
</Document>
