<Document>
  # Правило рольової гри 12-1 - Ескалація за участю тварин
  Правила ескалації для тварин м'якіші, ніж для людей. Ці м'якіші вимоги не поширюються на вимоги інших людей, які нападають один на одного, навіть якщо їхня бійка безпосередньо пов'язана з конфліктом за участю тварини.
  Несвійських тварин, таких як миші та мавпи, можна вільно вбивати з будь-якої причини, наприклад, для боротьби зі шкідниками або заради їжі. Ці ролі часто доступні в певній кількості як ролі-привиди, тому видалення однієї з них з раунду зазвичай не видаляє їх усіх.

  Домашніх тварин, включаючи, але не обмежуючись, Пун-Пуна, Яна, Рено, Ремілію та Гамлета, не можна вільно вбити, вони потребують ескалації. Ці ролі часто доступні максимум один раз за раунд, за винятком таких ролей, як Ремілія.

  Постійне утримання тварини в пастці, наприклад, посадка миші в рослину, прирівнюється до вбивства тварини, тому це можна робити лише за наявності вагомих на це підстав.

  Обидві сторони можуть загострювати конфлікт набагато швидше, ніж це було б можливо, якби обидві сторони були людьми. Тварини часто більш обмежені в максимальній силі, яку вони можуть застосувати, порівняно з людьми, що обмежує негативні наслідки їх швидкої ескалації. Тварини також зазвичай мають менше здоров'я, ніж люди, і обмежені в тому, з якою легкістю вони можуть зцілитися, що виправдовує їхню реакцію навіть на слабкі напади.

  Ні тварина, ні людина не зобов'язані надавати одна одній медичну допомогу, якщо хтось із них потрапляє у критичний стан. Напад на людину до смерті, а не припинення нападу після того, як вона опинилася в критичному стані, вважається суттєвою різницею. Хоча достатня ескалація може виправдати продовження нападу, загалом на людей і домашніх тварин не слід продовжувати напад, якщо вони в критичному стані, але на не домашніх тварин - можна. Гіббінг також вважається важливим кроком, оскільки він запобігає клонуванню або реанімації. Той факт, що тварина завдала останнього удару, в результаті якого людина опинилася в критичному стані, не дозволяє людям, які билися на боці тварини, не намагатися надати їй медичну допомогу.

  Розумне, нецільове використання мишоловок не є конфліктом і не потребує ескалації.

  Вбивство або напад на домашніх тварин може розглядатися як крок ескалації гравцями, які мають справжній IC-зв'язок з твариною. Як правило, всі члени екіпажу можуть вважати, що вони мають зв'язок з будь-якими домашніми тваринами на станції. Ступінь ескалації повинен бути пропорційний зв'язку з твариною, на додаток до звичайної вимоги бути пропорційним нападу. Наприклад, напад на Іана можна розглядати майже так само, як і напад на члена екіпажу, тоді як напад на домашню мишку є набагато менш серйозним. Звичайні межі ескалації все ще застосовуються, ви не можете нападати на людей, які захищалися від тварини, що випадково напала на них, так само, як ви не можете нападати на когось, хто захищався від колеги, який випадково напав на нього.

  Екіпаж може «всиновлювати» не домашніх тварин, наприклад, мишей, і вважати себе пов'язаними з твариною, якщо вони добре розіграють роль усиновлення. Це не впливає на вимогу, чи повинні інші гравці застосовувати правила ескалації до цих тварин, це лише створює зв'язок, який може бути використаний для виправдання ескалації у відповідь на атаки з боку усиновителя. Просто сказати, що вони всиновили тварину, недостатньо, але носити її з собою - достатньо. Ступінь зв'язку пропорційний діям екіпажу. Екіпаж не може вважати себе пов'язаним з тваринами, які зазвичай вороже налаштовані, наприклад, космічними коропами або ведмедями, для цілей ескалації.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Шеф-кухар вбиває мишей, які проникають на кухню або наближаються до неї.
  - Прибиральник вбиває мишей, що блукають по дільниці.
  - Унатх вбиває мишу, щоб з'їсти.
  - Шеф-кухар носив мишу в капелюсі протягом останніх 10 хвилин, він поклав мишу на мить, і інший гравець убив її. Шеф-кухар у відповідь накидається на іншого гравця з кулаками і відмовляє йому в обслуговуванні до кінця зміни.
  - На Яна випадково нападають, член екіпажу, який бачить це, вбиває вбивцю і приводить його до служби безпеки.
  - Гамлет заходить на кухню і починає їсти всю їжу. Шеф-кухар бачить це і починає замахуватися на Гамлета ножем. Гамлет починає кусати кухаря і вбиває його, а потім продовжує їсти.

  Проти правил:
  - Прибиральник без причини кидає в Гамлета озброєну мишоловку.
  - Гамлет починає кусати випадкових людей, намагаючись їх ввести в крит, без причини.
  - Член екіпажу нападає на охорону за те, що вони вбили космічного коропа, якого прихистили.
  - Ян гібнув того, хто намагався когось вбити.
  - Гамлет нападає на охорону за спробу заарештувати того, хто йому сподобався.
</Document>
