<Document>
  # Правило рольової гри 13 - Не відмовляйтеся від своєї ролі
  Гравці повинні намагатися виконувати свої рольові обов'язки. Вони не повинні постійно залишати свій відділ або станцію, якщо цього не вимагає їхня роль (або якщо вони є антагоністами і виконують свої завдання), до такої міри, що вони проводять більше часу поза своїм відділом, ніж у ньому.

  Не приєднуйтесь до раунду в ролі, яку ви не збираєтесь грати. Не вмикайте ролі антагоністів, які ви не збираєтеся грати. Відмова від ролі включає в себе невиконання завдань, які передбачені цією роллю, на додаток до таких речей, як вихід з гри. Члени команди повинні майже всі залишатися на станції до прибуття аварійного шатла. Дотримання цього правила є більш суворим для командних ролей та ролей антагоністів, і менш суворим для менш важливих ролей, таких як пасажири.

  Порушення цього правила зазвичай призводить до тимчасової або безстрокової заборони на роль. Ми розуміємо, що вам може знадобитися піти з раунду раніше або несподівано. Якщо у вас важлива роль, ви повинні повідомити членів команди або адміністратора через ahelp, щоб вони знали, що ви йдете. Космічна станція 14 - це гра. Не ставте під загрозу безпеку себе та інших і не нехтуйте важливими справами, щоб уникнути дострокового завершення раунду, навіть якщо вам потрібно піти негайно, нікого не попередивши. Рольові заборони на відключення зазвичай застосовуються лише за наявності шаблону і майже завжди є тимчасовими.

  «Антаг роллінг» означає, що гравець відмовляється від своєї ролі, якщо він не отримує роль антагоніста.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Як інженер, будувати бар в технічному приміщені, в той час як немає нічого важливого для інженерії.
  - Як капітан, попросити шеф-кухаря навчити вас готувати, коли немає нічого важливого, що потребувало б вашої уваги.
  - Будучи пасажиром, будувати шатл з матеріалів, наданих тобі вантажним та інженерним відділами.
  - Зробити невелику перерву в роботі в барі.
  - Отримати роль антагоніста і зробити необхідний мінімум, щоб досягти поставленої мети.
  - Отримати роль антагоніста і докласти максимум зусиль, щоб виконати свої завдання, але не виконати жодного.
  - Отримати роль антагоніста і навмисно не виконати жодної з ваших цілей, але створити такий самий рівень дезорганізації, як і при виконанні ваших цілей.
  
  Проти правил:
  - Як інженер, будувати бар в технічних приміщеннях, коли станція знеструмлена.
  - Як капітан, залишити станцію, щоб відправитися в експедицію з шахтарями.
  - Як атмосферний інженер, побудувати шаттл і ніколи більше не повернутися на станцію.
  - Проводити всю зміну в барі, навіть коли є робота, яку потрібно виконувати за роллю.
  - Ставати примарою, накладати на себе руки або йти з гри на початку раунду, тому що вам не подобається карта або гравці у вашому відділі.
  - Отримання ролі антагоніста і невиконання дій антагоніста.
  - Ставати примарою, самогубство або вихід з гри на початку раунду через те, що ви не отримали роль антагоніста.
  - Ставати примарою або накладати на себе руки через те, що ядерники оголосили війну, а ви хочете спробувати отримати роль примари-антагоніста.
  - Займатись будь чим, окрім своїх обов'язків більшу частину раунду. Спочатку робота - потім все інше!
</Document>
