<Document>
  # Правило рольової гри 4 - Не використовуйте інформацію, якої ваш персонаж не може знати.
Метагеймінг у Space Station 14 — це зазвичай дії, засновані на знаннях, недоступних вашому персонажу під час раунду. Ви не можете використовувати інформацію, отриману після смерті чи в образі привида, якщо ви живі. Використання такої інформації вважається метагеймінгом. Це не стосується знань про те, на що здатні антагоністи. Ми очікуємо, що гравці розуміють, які можливості доступні антагоністам.

## Інформація поза роллю та метагеймінг.
Якщо не зазначено інше, граючи за іншого персонажа (наприклад, після взяття ролі привида або зміни персонажа адміністратором), ви не повинні використовувати знання про події раунду, отримані попередніми персонажами або в образі привида (привиди не вважаються персонажами для цього правила). Закляття обміну свідомістю та поліморфи не вважаються зміною персонажа за цим правилом. Недотримання цього вважається метагеймінгом.

Знання про те, що раунд завершиться — це метаігрова інформація. Натомість знання про завершення зміни — не є метаігровим. Це правило спрямоване на запобігання підготовці до шкоди в кінці раунду (EORG). Використання знань про завершення раунду вважається метагеймінгом.

### Знання з минулих життів
Якщо не зазначено інше, ви не можете використовувати жодну інформацію, отриману в попередньому житті під час того самого раунду.  
Наприклад, якщо вас убив антагоніст, ви не можете попереджати екіпаж про нього після того, як відродитесь як тарганоміль.  
Перебування у критичному стані або втрата свідомості (включно зі сном) заважає персонажу пам’ятати будь-які події, що відбулися з ним або навколо нього під час непритомності.  
Якщо персонаж повертається з критичного стану до живого, він може пам’ятати, що стало причиною його критичного стану.  
Потрапляння у стан смерті змушує персонажа забути всі події, пов’язані з його смертю (якщо подія має стосунок до того, як ви померли — не пам’ятайте її).  
Якщо персонажа воскресили, помістили в MMI або, у випадку з Діоною, відбулося розділення — персонаж усвідомлює, що помер, але не пам’ятає як.

### Знання про те, що раунд закінчиться (і ваш персонаж, відповідно, припинить існування)
Ваш персонаж знає, або має знати, що його поточна зміна на Космічній Станції 14 завершиться, і він повернеться на Центком.  
Він [color=#a4885c]не знає[/color], що це фактично означає кінець його існування з точки зору гравця.  
Ви не можете заздалегідь готуватися до шкоди в кінці раунду (EORG) чи виконувати дії, які мають сенс лише з урахуванням того, що життя персонажа врешті не має значення.

### Знання, отримані через LOOC
Ви не можете використовувати жодну інформацію, отриману через чат LOOC, якщо вона не стосується допомоги гравцеві з керуванням, ігровою механікою або адаптацією в грі.  
Жодна рольова інформація не повинна передаватися через LOOC, і жодні дії не мають виконуватись або змінюватись через повідомлення в LOOC чи OOC чатах.

## Не займайтесь метадружбою або метаобразами
Надання персонажу чи гравцю переваг через події з попереднього раунду вважається метадружбою.  
Негативне ставлення до персонажа чи гравця через події з попереднього раунду вважається метаобразою.

#### Приклади метадружби
Усі наведені нижче дії заборонені.
- Надання персонажу додаткового доступу або роботи лише тому, що ви дружите з гравцем, який грає за цього персонажа.
- Довіра до персонажа лише через дружбу з гравцем, який за нього грає.
- Відмова від бою з персонажем через дружбу з гравцем поза грою.
- Ігнорування свого завдання вбити персонажа через те, що ваш персонаж і його подружилися в попередньому раунді.

#### Приклади метаобраз
Усі наведені нижче дії заборонені.

- Відмова надати персонажу додатковий доступ або роботу через неприязнь до гравця, який грає за цього персонажа.
- Недовіра до персонажа через злість або антипатію до гравця.
- Початок бійки з персонажем через події попереднього раунду.
- Початок бійки з персонажем через важливу подію, що сталася в попередньому раунді.
- Початок бійки з персонажем, бо він убив вас, коли ви грали за іншого персонажа.
- Переслідування або домагання до персонажа через його дії в попередньому раунді.
- Переслідування або домагання до персонажа через дії його гравця, вчинені поза грою за цього персонажа.


## Це не вважається метагеймінгом

- Захист цінних предметів екіпажу (які будуть позначені відповідним чином), наприклад, ядерного диска, з розумінням того, що зловмисник може спробувати їх викрасти або використати.
- Запам’ятовування загальних подій попередніх раундів (змін), якщо це не призводить до метадружби чи метаобраз. Наприклад, пам’ятати, що ви пережили стрілянину в медбеї — дозволено. Проте називати, хто стріляв — вже метагеймінг. Уникайте згадок про конкретних персонажів, наприклад, не викривайте когось, хто був антагоністом у минулому раунді.
- Усвідомлення факту, що антагоністи існують і можуть бути присутні на станції або за її межами у будь-якій формі.
- Знання типового вигляду персонажів.
- Використання знання типового вигляду персонажів, у тому числі власного, для маскування. Наприклад, ядерний оперативник, який маскується під члена екіпажу.
- Розуміння того, що вороги можуть мати приховані предмети з функціоналом, який не є очевидним одразу. Усвідомлення, що приховані предмети можуть існувати, [color=#a4885c]не є підставою[/color] для перевірки — дія має бути викликана підозрілою поведінкою предмета або персонажа.
</Document>
