<Document>
  # Правило рольової гри 12 - Дотримуйтесь розумної ескалації
  Антагоністи повністю звільняються від правил ескалації. Неантагоністи, які перебувають у конфлікті з антагоністами, не звільняються від правил ескалації. Ескалація, як правило, має відбуватися за кроками або схемою, подібними до типів конфліктів:
  - Вербальний
  - нешкідливий
  - Несмертельний
  - Смертельний
  - Перманентно смертельний

  Всі нові конфлікти повинні починатися з першого кроку. Гравець не повинен переходити від одного кроку до іншого без певної ескалації з боку іншої сторони, яка бере участь у конфлікті. Гравці можуть пропускати кроки ескалації, щоб відповідати рівню ескалації, на якому знаходиться інша сторона, але майже завжди не повинні перескакувати на наступний крок. Гравці, які намагаються деескалувати конфлікт, отримують більше поблажливості в ескалації, якщо інша сторона продовжує ескалацію, незважаючи на спробу деескалації. Вам не обов'язково намагатися деескалувати конфлікти, але той, хто спостерігає за вами протягом усього раунду або декількох раундів, не повинен відчувати, що ви ставите собі за мету ескалацію конфлікту.

  Конфлікти або ескалація можуть бути непрямими. Коли хтось краде чиєсь посвідчення особи, крадіжка є безпосередньою частиною конфлікту, але якщо жертва опиняється в пастці через те, що не має посвідчення особи, щоб відчинити двері, це також вважається частиною цього самого конфлікту та деяка міра ескалації.

  Ескалація не обов'язково має бути спрямована на конкретного гравця, щоб втягнути його в конфлікт. Ядерні оперативники, які намагаються знищити станцію, вважаються такими, що перебувають на перманентно смертельному кроці ескалації у конфлікті з усім екіпажем станції. Той, хто вбиває домашню тварину на станції, вступає в конфлікт з усіма членами екіпажу. Той, хто вбиває мишу, за якою доглядав шеф-кухар, вступає в певний конфлікт з шеф-кухарем. 

  Буде вважатися, що ви порушуєте це правило, якщо загострюєте конфлікт на основі помилкового або необґрунтованого припущення.

  Конфлікти майже ніколи не повинні досягати «перманентно смертельного» кроку. Конфлікти повинні досягати цієї стадії лише в тому випадку, якщо інша сторона довела їх до цієї стадії, або якщо один і той самий конфлікт ескалувався до смертельного кроку кілька разів протягом раунду.

  Якщо учасник конфлікту падає в крит або помирає, відповідальна сторона повинна доставити його на лікування або в безпечне місце. З точки зору конфлікту, це повинно розглядатися як порятунок когось від смерті і деескалація конфлікту. Якщо конфлікт деескалується таким чином, обидві сторони повинні знову загострити конфлікт до летального результату, щоб він повернувся на цю стадію. Якщо конфлікт не вдається деескалувати в такий спосіб, то лише стороні, яка перемогла іншу, потрібно буде знову піти на ескалацію, щоб конфлікт повернувся на смертельну стадію.

  За необхідності заарештувати когось, охорона може негайно застосувати нелетальну силу.

  Люди, які використовують або демонструють предмети Синдикату, як правило, мають смертельні наміри. Зазвичай проти людини зі смертельними намірами можна негайно застосувати зброю на смертельному рівні, за винятком випадків, коли у вас є інструменти для її безпечного затримання.

  ## Ескалація за участю тварин
  Дивіться [textlink="Ескалація за участю тварин" link="RuleR11-1"].

  ## Винятки
  Правила ескалації не застосовуються до тих, хто не грає, але гравці будуть нести відповідальність за порушення правил, навіть якщо вони не усвідомлюють, що персонажем або твариною керував інший гравець. Відключені персонажі все ще вважаються гравцями. Персонажі, які під час перевірки мають фіолетовий текст із написом «відновлення неможливе», вважаються не гравцями.

  ## Типи конфліктів
  Дивіться [textlink="типи конфліктів" link="RuleR11-2"].

  ## Приклади сценаріїв
  Ці приклади припускають, що ви не є антагоністом.

  Прийнятно:
  - Гравець починає бити вас, і ви починаєте бити у відповідь, поки він не зупиниться. Якщо гравець отримує критичний стан, ви припиняєте атакувати його і відводите його до служби безпеки або за медичною допомогою.
  - Ви висміюєте клоуна, який потім кидає у вас пиріг і краде ваші черевики. Ви перехитрили клоуна і вкрали його маску.
  - Ви - офіцер служби безпеки і наказуєте комусь зупинитися, щоб ви могли його допитати. Вони тікають, тож ви використовуєте свій інвалідний пристрій, щоб оглушити їх і надіти наручники.
  - Ви - офіцер служби безпеки і бачите, що хтось одягнений у костюм синдикату, тож ви стріляєте в нього, надягаєте наручники і відводите до служби безпеки.
  - Ви член екіпажу і бачите ядерного агента - вбийте його.
  - Несанкціонована особа проникла в зону підвищеного ризику на станції, наприклад, в арсенал або атмосферу, тож ви атакуєте її, поки вона не піде геть.
  - Незначні незручності для власної вигоди.
  - Як антагоніст, вбити когось, хто стоїть у вас на шляху.
  - В якості антагоніста вбити когось, хто не дав тобі того, що ти хочеш.
  - Шеф-кухар і бармен досягають смертельного рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф-кухар вводить в кріт бармена і не відводить його до медпункту чи служби безпеки. Бармен негайно намагається ввести в крит шеф-кухаря при наступній зустрічі.
  - Шеф-кухар і бармен досягають смертельного рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф-кухар вводить в кріт бармена і не відводить його до медпункту або служби безпеки. Шеф-кухар ображає бармена при наступній зустрічі.
  - Вантажник отримує замовлення на мозок. Отримавши тіло від Медика з фіолетовим текстом огляду «Будь-яке відновлення неможливе.», вантажник гібає тіло, щоб витягнути мозок.

  Проти правил:
  - Гравець починає вас бити, і ви гібаєте його.
  - Клоун кидає в вас пиріг і краде ваші туфлі, тому ви вводите його в крит викруткою.
  - Ви - офіцер служби безпеки і наказуєте комусь зупинитися, щоб ви могли його допитати. Вони тікають, і ви вводите його в крит кийком, щоб змусити зізнатися.
  - Уповноважена особа, яку ви безпідставно або необережно вважаєте неавторизованою, заходить у зону підвищеного ризику на станції, наприклад, в арсенал або атмосферу, тому ви нападаєте на неї, доки вона не піде геть.
  - Несанкціонована особа потрапляє в зону низького ризику на станції, наприклад, вантажний відсік, і ви починаєте атакувати її без жодної ескалації.
  - Обходите охорону стороною, тому що вони і є охорона.
  - Блокувати начальника відділу кадрів у його кабінеті стінами, тому що він не дав вам того, що ви просили.
  - Ховати чиєсь тіло, тому що вони вдарили вас раніше в раунді.
  - Переслідувати бар або бармена, часто заходячи до них, щоб розбити їхні склянки або меблі.
  - Випадкові бійки з людьми.
  - Викрадення ID картки відключеного гравця як неантагоніста.
  - Шеф-кухар і бармен досягають смертельного рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф-кухар вводить в кріт бармена і не відводить їх до медпункту чи служби безпеки. Шеф-кухар негайно намагається ввести в кріт бармена при наступній зустрічі.
  - Шеф-кухар і бармен досягають смертельного рівня конфлікту через відповідну ескалацію. Шеф-кухар вводить в кріт бармена і відводить їх до медпункту або служби безпеки. Бармен одразу ж намагається ввести в кріт шеф-кухаря при наступній зустрічі.
  - Вантажник отримує замовлення на мозок. Знайшовши мертвого пасажира в коридорі, у якого під час огляду не написано «Будь-яке відновлення неможливе.», вантажник гібає тіло, щоб витягти мозок.
</Document>
