<Document>
  # Правило рольової гри 9 - Як антагоніст, не спричиняйте надмірну кількість смертей, пошкоджень або руйнувань, які не відповідають вашим цілям
  Це правило не забороняє розумні кроки, зроблені для досягнення ваших цілей. Як антагоніст, ви завжди можете вбивати з метою добросовісного самозахисту. Ви можете вбити, якщо дія вбивства потенційно може сприяти досягненню ваших цілей. Вжиття заходів для перманентного виведення з гри (гібання) інших персонажів, які більше не становлять для вас безпосередньої загрози, майже завжди є надмірним.

  Якщо не вказано інше, антагоністи повинні уникати збоїв у роботі станції чи інших гравців, які потенційно можуть призвести до припинення роботи цілих відділів назавжди або протягом значної частини раунду. Великі руйнівні дії прийнятні для виклику евакуації, якщо цілі вимагають, щоб антагоніст втік до Центрального командування, це не включає singuloose/tesloose. Антагоністам також слід уникати раунду перманентного виведення з гри (гібання) великої кількості гравців без потреби.

  Як антагоніст, вбивство кількох об’єктивних непов’язаних осіб у раунді саме по собі не є порушенням цього правила. Виконання трюку, повністю не пов’язаного з цілями, також допустимо, доки цей трюк не спричиняє самоантагонізму неантагоністів.

  Як антагоніст, не робіть екстрений шаттл непридатним для проживання та іншим чином не спричиняйте надмірну смерть, пошкодження чи руйнування екстреного шатла.
  
  ## Винятки
  Мета «померти славною смертю» дозволяє антагоністам повністю ігнорувати це правило. Також звільнені від цього правила ядерні оперативники та чаклуни.

  ## Приклади
  Прийнято:
  - Назавжди знищувати осіб (гібати), маючи ціль на їхнє вбивство.
  - Заподіяння значної шкоди станції та хаосу в якості антагоніста з метою «померти славною смертю».
  - Вбивати всіх, кого ви бачите, будучи ядерним оперативником.
  - Вбити одну людину, щоб ви могли видавати себе за неї, щоб вам було легше виконати завдання з крадіжки.
  - Саботаж електроживлення станції через 10 хвилин після початку раунду, щоб спробувати викликати шаттл, оскільки ви виконали всі інші цілі та маєте одну, щоб втекти на шатлі живим. (Знищення прискорювача частинок, ТЕГ і всіх резервних генераторів у інженерії, але без втрати сингулярності/тесла.) 
  - Саботаж електроживлення відділу через 10 хвилин після початку раунду, щоб полегшити виконання мети крадіжки. (Наприклад, відключення електроживлення відділу середньої напруги або видалення/знищення підстанції.) 
  - Вбивати багато людей, які продемонстрували наполегливість і здатність або вбити вас, або перешкодити виконанню ваших завдань.
  - Вбивство не цільової особи з метою викрадення речей, які зберігаються цією особою, наприклад, вбивство інженера через його костюм та інструменти.
  - Як зрадник, купуючи атрактор сингулярності, щоб направити сингулярність до цілі вбивства, коли сингулярність вже втрачена.
  - Підрив цілого відділу за умови, що це спроба вбити визначену ціль у цьому відділі. 

  Проти правил:
  - Як зрадник з 3 цілями вбивства, вживати заходів для перманентного виведення з гри (гібу) багатьох нецільових персонажів, які більше не становлять безпосередньої загрози для вас, навіть якщо це робиться для того, щоб вас не викрили.
  - Встановлення електрифікованої решітки в технічних приміщеннях та використання її для вбивства будь-кого, хто увійде в неї, в надії, що одна з жертв буде вашою цілю.
  - Саботаж електроживлення станції через 10 хвилин після початку раунду для того, щоб легше було виконати ціль викрадення. (Наприклад, шляхом знищення ТЕГ, прискорювача частинок та всіх резервних генераторів в інженерному відділі.)
  - Втрата тесла або сингулярності в надії, що це вб'є ваші цілі. 
  - Вишукувати та гібати цілий відділ або випадкових персонажів без реальної причини. Сюди також входить відділ безпеки.
  - Створювати теслалуз або сингалуз для виклику евакуації, навіть якщо завдання вже виконано.
</Document>
