<Document>
  # Правило рольової гри 15 - Показуйте приклад, граючи на командуванні або охороні
  Всі ролі командування та охорони мають більш суворе тлумачення правил.
  - Ролі командування не є навчальними ролями. Члени командування повинні бути компетентними.
  - Ролі охорони не призначені для недосвідчених гравців. Очікується, що члени служби безпеки повинні знати основи гри і бути більш обізнаними з правилами сервера, ніж нові гравці.
  - Не перешкоджайте і не спричиняйте загальний негативний вплив на станцію або екіпаж, будучи членом команди або служби безпеки.
  - Не зловживайте своїми повноваженнями в якості члена командування або служби безпеки.

  ## Чому?
  Члени командування та служби безпеки часто можуть мати більший вплив на характер раунду, ніж інші гравці. Наприклад, капітан, який намагається порушити правила, часто змушує багатьох інших на станції робити те ж саме. Мемні станційні оголошення від командування також часто призводять до того, що решта членів станції поводяться так само. Коли командування і служба безпеки дотримуються високих стандартів, решта членів станції часто, природно, в значній мірі слідують їх прикладу.

  ## Приклади
  Прийнятно:
  - Офіцер охорони бере хабар за доставку безпечних пончиків ув'язненому, якому ГБ наказав давати тільки пончики в кишенях для віслюків.
  - Капітан використовує оголошення по станції, щоб зізнатися у прикрій помилці, якої він припустився під час зміни.
  - За погодженням з начальником служби безпеки капітан оголошує, що станція визнає право на носіння зброї, тому всі члени екіпажу можуть взяти зброю в службі безпеки.
  - Головний лікар дає парамедику портативний монітор екіпажу, щоб допомогти йому виконати свою роботу.
  - Агент синдикату тримає члена екіпажу в заручниках і погрожує вбити його, якщо начальник служби безпеки не віддасть йому посвідчення. Не бачачи іншого безпечного варіанту, начальник служби безпеки віддає посвідчення агенту синдикату, а потім починає працювати над тим, щоб знову убезпечити його і захопити агента, як тільки заручник буде в безпеці.
  - Ядерні оперативники атакують станцію, тому капітан і голова персоналу йдуть до арсеналу і беруть зброю.
  - Більшість членів командування голосує за пониження капітана в посаді за дії, що завдають шкоди станції, після чого начальник служби безпеки понижує капітана в посаді.
  - Капітан підвищує голову персоналу до капітана.
  - Служба безпеки звільняє антагоніста з камери в обмін на імена інших зрадників.

  Проти правил:
  - Співробітник служби безпеки отримує хабар за ігнорування злочину або допомогу у втечі в'язня.
  - Капітан надсилає по станційних оголошеннях або факсом на центральне командування арт-тролльфейс у форматі ASCII.
  - Капітан заявляє, що вся контрабанда легальна.
  - Командування або служба безпеки дозволяють використовувати предмети Синдикату за межами надзвичайних ситуацій.
  - Головний лікар свідомо допомагає агенту синдикату виконати його завдання.
  - Агент синдикату вбив 3 членів служби безпеки, тому начальник служби безпеки робить їм пропозицію, кажучи, що вони розставлять всю зброю в арсеналі, якщо агент синдикату припинить вбивати.
  - Капітан йде до арсеналу і, нікого не питаючи, бере пістолет, щоб виставити його у своєму кабінеті, і наказує будь-кому, хто його запитає, не втручатися.
  - Члени командування вирішують понизити капітана в посаді, щоб отримати більше влади для себе, або в помсту за рішення, яке їм особисто не сподобалося або з яким вони не погоджувалися, а не тому, що це рішення насправді було шкідливим для станції.
  - Капітан призначає випадкового члена екіпажу капітаном.
  - Член команди надає випадковому члену екіпажу значний додатковий доступ без причини, без необхідності або з поганої причини.
  - Член командування надає випадковому члену екіпажу доступ до зони з високим рівнем безпеки, наприклад, до арсеналу або кабінету іншого члена командування, без причини, без необхідності або без достатніх підстав.
  - Служба безпеки звільняє антагоніста з камери в обмін на те, що антагоніст купує їм контрабанду.
</Document>
