<Document>
  # Правило силіконів 9 - Шкода - це фізична шкода, пріоритетом якої є негайність та висока ймовірність
  Якщо в законі немає визначення шкоди, то під шкодою розуміється лише фізична шкода. Ви можете вибрати, чи вважати добровільну шкоду шкодою, якщо ви залишаєтеся послідовними. Рекомендується не вважати добровільну шкоду шкодою. Не існує різниці між прямою та непрямою шкодою.
  Якщо у вас є закон, який не дозволяє вам завдавати шкоди, то цей закон не дозволяє вам вчиняти дії, які завдають шкоди.

  Якщо у вас є закон, який вимагає від вас запобігати шкоді, то цей закон вимагає, щоб шкода була пріоритетною за ступенем негайності та ймовірності. Гарантована негайна шкода має пріоритет над високо ймовірною шкодою в майбутньому.

  Якщо у вас є закон, який одночасно вимагає від вас запобігати шкоді і не дозволяє вам шкодити, то цей закон забороняє заподіяння навіть незначної шкоди з метою запобігання шкоді. Якщо у вас є закон, який не дозволяє заподіювати шкоду, і окремо закон, який вимагає запобігати шкоді, то вони мають пріоритет відповідно до їхнього звичайного правового пріоритету.

  ## Приклади
  Ці приклади припускають, що у вас є закон, який забороняє завдавати шкоди і вимагає від вас запобігати шкоді. Крім того, вони припускають, що у вас немає більш пріоритетного закону, який би переважав над законом про шкоду, і ви вирішили, що не будете вважати добровільну шкоду шкодою в цьому раунді.
  
  Закони зазвичай визначають, кому ви не можете завдати шкоди і кого ви повинні захищати від отримання шкоди. У цих прикладах ви - єдина особа, якій закон не вимагає запобігати шкоді, і єдина особа, якій закон дозволяє завдавати шкоду.

  Прийнятно:
  - Не вживати жодних заходів, щоб допомогти людині, яка перебуває у психологічному розладі.
  - Не вживати жодних заходів, щоб запобігти боксерським поєдинкам між добровільними учасниками.
  - Викликати охорону на бійку.
  - Намагання змусити учасників бійки погодитися на бійку, коли ви розумієте, що не можете запобігти бійці без заподіяння шкоди.
  - Відмова пасажиру в доступі до зброї, оскільки це може призвести до заподіяння шкоди.
  
  Заборонено:
  - Вдарити когось один раз, щоб зупинити бійку
  - завдавати шкоди тому, хто намагається вбити вас
</Document>
