<Document>
# Спілкування та текстові канали
Розмови є ключовою частиною Space Station 14. Ви можете натиснути [keybind="FocusChatInputWindow"/], щоб перейти до текстового вікна.

Слово поруч з текстовим полем - це [color=#a4885c]текстовий канал[/color], до якого ви збираєтеся відправити повідомлення, або, точніше, те, як ви збираєтеся вимовити те, що набрали.

Локальний - це звичайна мова з нормальною гучністю.

Шепіт можна почути лише тоді, коли поруч хтось є. Ви автоматично шепочете в рацію, щоб надсилати повідомлення по ній.

Емоції - це жести, які ви робите. Їх може сприймати будь-хто, хто не сліпий. Ви часто бачите мімів, які показують багато емоцій.

Шепітні повідомлення можна надсилати, почавши повідомлення з [color=#a4885c][keybind="FocusWhisperChatWindow"/][/color], а емоції можна надсилати, почавши повідомлення з ([color=#a4885c]@[/color]).
Ви також можете циклічно переглядати всі ці текстові канали, натиснувши [keybind="CycleChatChannelForward"/].

Якщо ви стоїте надто далеко від співрозмовника, він може не розгледіти все, що ви говорите. Це особливо важливо, якщо ви говорите пошепки.

## Радіо

Ваша рація дозволяє вам спілкуватися з усією станцією і з вашим конкретним [color=#a4885c]відділом[/color].

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetGrey"/>
</Box>

Щоб надіслати [color=#a4885c]повідомлення для всієї станції[/color] через радіопередачу, використовуйте [color=#32cd32]Загальний[/color] канал, почавши свій текст з [color=#32cd32]крапки з комою (;)[/color].
Люди, які стоять поруч з вами, можуть вловити фрагменти вашого радіоповідомлення, навіть якщо вони не мають доступу до відповідного радіоканалу. Остерігайтеся підслуховування.

## Радіоканали відділів

Ви можете надсилати повідомлення по радіоканалах вашого відділу, використовуючи [color=#32cd32]двокрапку (:), або крапку (.)[/color], за якою слідує буква відділу, якщо ви носите гарнітуру з ключем шифрування вашого відділу.
Дсолідіть свою гарнітуру, щоб побачити канали відділів, доступні для вас.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadsetEngineering"/>
</Box>

Вивчення немодифікованої інженерної гарнітури покаже вам префікси для каналів [color=#32cd32]Common[/color] і [color=#f37746]Engineering[/color]. Натисніть [color=yellow][bold][keybind="ExamineEntity"][/bold][/color] на гарнітурі, щоб спробувати це!

Також можна використовувати [color=#a4885c]:h[/color]. Ця гаряча клавіша автоматично переключиться на радіоканал вашого відділу.
Наприклад, якщо ви інженер станції, то [color=#a4885c]:h[/color] за замовчуванням буде [color=#f37746]:і[/color].

## Ключі шифрування
[color=#a4885c]Ключі шифрування[/color] дають вам доступ до відповідного каналу.
  
Розглядаючи нашу інженерну гарнітуру раніше, ми бачимо [color=#32cd32]Загальну[/color] та [color=#f37746]Інженерну[/color], тому що інженерна гарнітура починається з цих [color=#a4885c]ключів шифрування[/color].
  
<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyCommon"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="EncryptionKeyEngineering"/>
</Box>
  
Ви можете вийняти ключі шифрування за допомогою [color=#a4885c]викрутки[/color] на гарнітурі. Нові ключі шифрування вставляються в навушники, якщо натиснути на навушник з ключем шифрування в руці.

У всіх членів команди є запасні ключі шифрування, але ви також можете попросити їх в офісі ХоП, коли будете змінювати роботу.

## OOC канали
OOC (out-of-character) або позаігрові канали існують за межами ігрового світу. Це LOOC, OOC та мертвий чат.

LOOC увімкнений під час раундів, OOC зазвичай вимкнений до кінця раунду, а ви можете бачити і спілкуватися в чаті мертвих лише тоді, коли ви, ну, мертві.

Не обговорюйте поточний раунд у Дискорді або в OOC, якщо він увімкнений під час раунду.
</Document>
