<Document>
  # Знешкодження великих бомб
  Отже, ви знайшли велику бомбу, і вона сигналить. Ці бомби потребують багато часу, щоб детонувати і пробити велику дірку в корпусі. Просто продовжуйте читати, і ніхто не вибухне.

  ## Спорядження
  Вам знадобляться два основних інструменти для виконання знешкодження, однак мультитул надзвичайно корисний для визначення проводів.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="Wirecutter"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Screwdriver"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="Multitool"/>
  </Box>

  Щодо захисного спорядження, [color=yellow]костюм для сапера[/color] або будь-яке інше захисне спорядження може допомогти вам не розірватися на частинки.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingHeadHelmetBombSuit"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterSuitBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitRd"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ClothingOuterHardsuitAtmos"/>
  </Box>

  ## Жорсткі бомби
 Нижче наведено два поширені типи бомб, які ви зустрінете під час знешкодження. Навчальна бомба завдасть лише незначних ушкоджень корпусу і, як правило, не вб’є вас. Проте синдикатна бомба проб’є в корпусі великий отвір і поранить вас, якщо ви не одягнете захисне спорядження.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="SyndicateBomb"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="TrainingBomb"/>
  </Box>

  ## Озброєння
  Щоб озброїти бомбу, ви можете або [color=yellow]клацнути правою кнопкою миші[/color] і вибрати [color=yellow]Почати відлік[/click], або [color=yellow]клацнути бомбу, утримуючи клавішу Alt[/color]. Почнеться звуковий сигнал.

  ## Час
  Бомба має обмежений час спрацювання — мінімум [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="ShortestDelayOption"/] секунд і максимум [protodata="SyndicateBomb" comp="TimerTrigger" member="LongestDelayOption"/] секунд. Ви можете переглянути таймер, оглянувши бомбу, якщо тільки провід «Proceed» не перерізано. Як тільки таймер досягне нуля, бомба здетонує.

  ## Болти
  За замовчуванням, після того, як бомба буде озброєна, вона сама прикріпиться в землю. Ви повинні знайти дріт BOLT і розрізати його, щоб відключити болти, після чого ви можете розкрутити його і кинути в космос.

  ## Дроти
  Ви повинні отримати доступ до проводки, щоб знешкодити бомбу. Щоб відкрити панель доступу, можна скористатися [color=yellow]викруткою[/color]. Всередині ви знайдете багато видів проводів. У стандартній синдикатній бомбі є приблизно [color=yellow]10 проводів[/color], [color=#a4885c]3 є вальшивим проводами[/color], [color=red]3 призведуть до детонації[/color], а решта, які не згадуються, можуть знаходиться нижче (поряд із дротами BOOM). З кожним проводом можна виконати 3 дії. Ти можеш:
   - [color=yellow]Провести імпульс на дрот[/color] за допомогою мультиінструменту, це допоможе вам безпечно визначити більшість проводів.
   - [color=red]Перерізати дріт[/color] кусачком, це може викликати різні ефекти, будьте обережні, не різаючи без причини!
   - [color=green]Відремонтувати дріт[/color] різаком для дроту, це може відновити деякі функції бомби, якщо вона не одноразова.

  Далі для типів проводів.

  ## Типи проводів
  [color=#a4885c]Дріт активації (LIVE)[/color]
   - [color=yellow]Пульсування дроту[/color]: Пульсування дроту призведе до стрекотіння дроту та затримки бомби на 30 секунд.
   - [color=red]Cut the wire[/color]: перерізання дроту знешкодить бомбу, якщо вона активна, інакше почнеться таймер.
   - [color=green]Полагодити дріт[/color]: нічого.

  [color=#a4885c]Дріт пришвидшеня (PRCD)[/color]
   - [color=yellow]Пульсування дроту[/color]: Пульсування на дроті пересуває час на 15 секунд.
   - [color=red]Відрізати дріт[/color]: перерізання дроту вимкне відображення таймера під час огляду.
   - [color=green]Полагодити дріт[/color]: нічого.

  [color=#a4885c]Дріт затримки (DLAY)[/color]
   - [color=yellow]Пульсування дроту[/color]: Пульсування дроту затримки затримає бомбу на 30 секунд.
   - [color=red]Відрізати дріт[/color]: нічого.
   - [color=green]Полагодити дріт[/color]: нічого.

  [color=#a4885c]Дріт активації(BOOM)[/color]
   - [color=yellow]Пульсування дроту[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо її озброїти![/color]
   - [color=red]Переріжте дріт[/color]: [color=red]Бомба вибухне, якщо її озброїти![/color] В іншому випадку бомба буде вимкнена.
   - [color=green]Полагодити дріт[/color]: знову вмикає бомбу, якщо вона була вимкнена раніше.

  [color=#a4885c]Дріт болтів(BOLT)[/color]
   - [color=yellow]Пульсування дроту[/color]: Пульсування дроту змусить болти крутитися.
   - [color=red]Відріжте дріт[/color]: Перерізання дроту виведе з ладу баолт, викиньте його в космос!
   - [color=green]Полагодити дріт[/color]: Полагодивши дріт, гвинти будуть знову активовані.

  [color=#a4885c]Фальшивий дріт[/color]
   - Фальшиві дроти нічого не роблять. Їх можна пульсувати, перерізати чи з’єднувати — це ніяк не вплине на бомбу.
</Document>
